美國參議院通過議案 限制總統特朗普對伊朗動武

美國參議院周四通過一項跨黨派議案，限制總統特朗普對伊朗採取軍事行動，規定他事前必須要獲國會授權。但特朗普揚言會否決這項議案。參議院是以55票贊成、45票反對，通過民主黨議員凱恩（Tim Kaine）提出的議案，規定特朗普必須先獲國會同意，才可對伊朗採取軍事行動。

根據該決議，除非國會正式宣戰或者明確批准，否則總統不得動用美國軍事力量對伊朗採取行動。其中的例外情況是，美國面臨「迫在眉睫的攻擊威脅，使用武力是必需並且合適的」。 在投票前的辯論中，凱恩指出戰爭意味著將美國民眾送到戰場，可能犧牲性命，因此必須在經過全面、細緻的考量後才能作出決定，必須經過國會的討論和投票。

投出贊成票的共和黨參議員邁克·李表示，儘管他本人支持特朗普對伊朗的政策，但是憲法規定，宣戰是立法機構國會的權力，總統理應遵從。有八名共和黨議員倒戈支持議案，參議院民主黨領袖舒默指，議案是要重新肯定國會對總統宣戰的權力。舒默指「特朗普或會指揮軍事行動而不受公眾監察，當你必須諮詢國會，而國會又有權力宣戰，就不會有倉促而草率的想法。」 但包括參議院多數黨（共和黨）領袖麥康奈爾在內的眾多共和黨議員對該決議表示反對。

特朗普在Twitter發文稱，該決議「釋放了糟糕的訊息。如果我的手被束縛，伊朗就會有機可乘」。特朗普強調，絕大多數美國民眾支持擊殺伊朗革命衛隊指揮官蘇萊曼尼的軍事行動。特朗普早前已揚言會否決議案。眾議院上月亦通過另一議案，限制總統採取軍事行動的權力，但沒有約束力。

在德黑蘭，周四舉行儀式紀念蘇萊曼尼被擊殺40日。革命衛隊將領警告美國和以色列，一旦兩國行差踏錯，伊朗將向兩國還擊。

伊朗：Thanks

一個光明正大出兵既理由好快出現

大愛民主黨幾時都係垃圾阻膠

之前咪打完囉, 依家轉個頭打番支那先

其實侵都唔想打啦
上次自己都笠水

參議院喎?

咁好大機會今年會有戰爭

參議院係共和黨佔多數，唔係樣樣都係佢地問題。對伊朗真係唔使郁手，佢地內部本來就不穩，與其捲入另一場中東戰爭，倒不如趁而家集中火力攞支那命仲好。

無約束力既

美國不嬲係do not fire until fired upon
等伊朗真係身痕嬲打哥陣美國唔會反對還拖

參院係共和控制

經歷過伊拉克同敍利亞，美國佬短期都唔敢係中東亂開戰，由得班人自生自滅好過

No nothing democrats 由2016年開始一直focus喺
- impeach president Trump
- destroy America

你講o個條冇約束力o既係上月通過, 唔係o岩o岩呢條

oh sorry 地球總統俾人搞

對支那動武

唔好打啦

做低支那先

因為要留兵力對付支那 梗係唔可以浪費人力物力係中東la